華爾街日報:美製造商將供應鏈撤出中國

華爾街日報:美製造商將供應鏈撤出中國

1.原文連結：

2.原文內容：
Facts:
1.美、中貿易戰邁入第二年，美國製造商正持續將產線移出中國。
Reasons to Believe
(1)Crocs:2020年在中國生產的鞋子將降至10%以下
Yeti beer coolers:將把大部分產線在今年底移出中國
iRobot:將在馬來西亞成立新的Roomba吸塵器產線
GoPro相機等正將產線移出中國以規避高達25%的關稅。Apple也正在考慮將組裝的產線
搬離中國。
(2)傢俱製造商Lovesac正將中國60%的產線撤出中國，CEO Shawn Nelson表示公司正積極
的至越南生產，Nelson表示預計到2020年底將在中國停產。
2.這波全球供應鏈的重組乃基於美、中間貿易談判預期將持續，而建立新的產線需要時間
及精力，因此現在便需採取行動，而這波加速撤離的行動是今年5月稅率從10%調升至25%
。
3.美國自中國進口產品截至5月年減12%，這是自金融海嘯以來最大減幅。
4.受惠國家:越南、印度、台灣、馬來西亞，主要是這些國家生產成本相對低。美國今年
至越南進口金額預計達648億美元，年增36%。

3.心得/評論：
有國家受惠自然有國家受傷，企業也是。目前Trump在跟中國貿易deal上跟對北韓的態度
有點轉變成不急了，特別是7月之後他分別講了不急著有deal，若在看到Mnuchin發表對雙
方談判有樂觀態度的言論時，投資人應該會越來越無感才是。

唔好意思阻你少少位
我打咗份聲明俾721嘅義士宣讀
希望各位巴打可以入嚟幫手改下

=========================

721衝之前應該要搵人開記者會

=========================

【我冇嘢講2.0】有人冒警！

有人冒警！你扮警察涉嫌冒警及傷人涉嫌藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

推post時幫手廣傳有人冒警！
被動變主動

抵死啦 中國人
肯定又驚啲中國人偷技術

美國會唔會打算同金正日deal好之後 叫啲廠搬去北韓 進一步打擊中國？

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下